19 fg 求屌醒

19fg 眼見身邊好多同學仲做緊pt 或者hea緊， 我簡左份 人工高少少 但要番shift 既頹工做 又要企，但其實完全唔係自己鐘意既果行，其實番左一 兩個星期就想quit ， 但呢家已經差唔多3個月， 但其實公司環境 同 同事都唔錯，唔知點算好，呢家認真咁諗就覺得自己想做hr果方面既工

我澳門人黎，賭場入既工 但有萬九，呢家少左後生入賭場做， 所以都算有前途， 但一轉行 就一切歸零，學到既野完全冇用

同埋本身一直有keep著sd cv 搵 admin / hr 既工，但一直冇面試機會，月底就過3個月， 到時要90日通知期，唔知點算好，唉

依家份工幾錢人工？

屋企唔算有好大經濟壓力，再加上以前讀大學時，有草到少少錢，同埋呢幾個月既人工，都夠頂裸辭後既一排生活費

其實諗得可以裸辭係咪已經可以辭竹戈

上面有打， $19,000

打錯， 係咪已經可以裸辭得

雖然我唔及 連登仔 fg 50k， 但係 一個Sosad 解咩意思

我建議做住先，一萬九千蚊人工幾高，下年再搵其他工
因為近排市好差，香港同澳門經濟相比以前都唔算好，好多fg 人工好低
係香港我身邊成績差又搵一萬八千蚊嘅fg 都係去中銀做teller , 朝八晚八做到死死下

1. 你身邊好多同學仲hea緊你識埋啲咩人
2. 學嘅嘢無用 你估做HR真係會用返lecture教嗰啲嘢？
3.本身唔係專科就唔好妄想喺私人市場揾份工用得返你喺學校學嘅嘢

結論：如果你自問唔係叻過人，萬九蚊賭場就做住先啦。因為你似乎將文職/HR想像得太美好。

Sorry 其實呢篇野 好大部分 係我copy番之前 7月尾 自己打過既野，雖然到呢家 都仲有d同學仲hea緊 其實因為我自己想做d 多假期少少既工姐，而文職黎講 我比較喜歡HR呢個部門，其實大學係讀專科 但讀完唔想做

其實因為我自己想做d 多假期少少既工姐，而文職黎講 我比較喜歡HR呢個部門，我果到未至於做到死死下，但都頹頹地，因為類似既工種 我係大學果陣已經做左差唔多 3.5年 pt， 所以唔多唔少都對呢個工種有少少厭倦

又唔使sorry 你係想香港定澳門揾工?
澳門我唔知但如果香港呢就應該幾難搵工
同埋你如果做HR/ADMIN都要預減幾多人工

至於假期又唔係好關你做咩post而係間公司本身
e.g. 細公司HR可能7日AL, 銀行HR 20日+
咁當然呢個時勢入大公司做HR難上加難

如果你諗清楚係想做HR (btw HR都有好多瓣)咪試下開始掟CV試水溫
睇下自己易唔易搵工 多唔多interview
多工搵你嘅到時先考慮辭工notice period再慢慢搵
少嘅就算數 起碼仲有份有前途嘅賭場工

我係你呢 呢刻就唔會辭賭場份工
到時真係有好路數最多扣假賠錢走
大公司可能做下background check etc都拖你一頭半個月
唔好斷自己後路咁傻

咁你又岩 咁真係其實都係睇公司，我係想澳門搵工呀， 老老豆豆其實 當中其一主要原因 係我番果到 太難 雙工 三工 日子唔番工，而多假既工種 普遍都係得文職，而我又對hr比較感興趣姐 我有興趣係 HR 既 recruitment, training and development 果d

澳門真係唔知咩環境
不過以我所知部分MNC e.g.銀行好多都係香港HR睇埋澳門
所以澳門可能會少啲位

加油巴打 祝你快啲轉到自己想嘅工

多謝晒巴打既意思見先